---
id: migrate-from-20-x
title: Migration depuis une plateforme Centreon 20.x
---

## Prérequis

Cette procédure ne s'applique que pour une plate-forme **Centreon 20.x**,
installé sur une distribution GNU/Linux 64 bits autre que CentOS / Oracle Linux
/ RHEL 8.

## Migration

> En cas de migration d'une plate-forme disposant du système de redondance
> Centreon, il est nécessaire de contacter votre
> [support Centreon](https://centreon.force.com).

### Installation du nouveau serveur

Réalisez les actions suivantes :

1. Installez un nouveau serveur Centreon à partir de
[l'ISO](../installation/installation-of-a-central-server/using-centreon-iso.html)
ou des [paquets](../installation/installation-of-a-central-server/using-packages.html)
jusqu'à terminer le processus d'installation en vous connectant à l'interface web.

2. Réalisez les mises à jour logicielle et système :

```shell
dnf update
```

> Il est préférable de saisir le même mot de passe pour l'utilisateur 'centreon'
> lors du processus d'installation web.

### Synchronisation des données

Connectez-vous à votre ancien serveur Centreon et synchronisez les répertoires
suivants :

```shell
rsync -avz /etc/centreon root@<IP_NOUVEAU_CENTREON>:/etc
rsync -avz /etc/centreon-broker root@<IP_NOUVEAU_CENTREON>:/etc
rsync -avz /var/log/centreon-engine/archives/ root@<IP_NOUVEAU_CENTREON>:/var/log/centreon-engine
rsync -avz --exclude centcore/ --exclude log/ /var/lib/centreon root@<IP_NOUVEAU_CENTREON>:/var/lib
rsync -avz /var/spool/centreon/.ssh root@<IP_NOUVEAU_CENTREON>:/var/spool/centreon
```

> Remplacez **\<IP_NOUVEAU_CENTREON\>** par l'adresse IP de votre nouveau serveur
Centreon.

### Récupération des bases de données

1. Faire un dump des bases de données sources :

```shell
mysqldump -u root -p centreon > /tmp/centreon.sql
mysqldump -u root -p centreon_storage > /tmp/centreon_storage.sql
```

2. Arreter le serveur MariaDB source :

```shell
service mysqld stop
```

3. Transférer les exports vers le nouveau serveur de base de données Centreon
21.10 :

```shell
rsync -avz /tmp/centreon.sql root@<IP_NOUVEAU_CENTREON>:/tmp/
rsync -avz /tmp/centreon_storage.sql root@<IP_NOUVEAU_CENTREON>:/tmp/
```

4. Sur le serveur de base de données Centreon 21.10, supprimer les bases de
données vierges et les recréer :

```shell
mysql -u root -p
```

```SQL
DROP DATABASE centreon;
DROP DATABASE centreon_storage;
CREATE DATABASE centreon;
CREATE DATABASE centreon_storage;
```

5. Importer les dumps :

```shell
mysql -u root centreon -p </tmp/centreon.sql
mysql -u root centreon_storage -p </tmp/centreon_storage.sql
```

6. Executer l'upgrade des tables :

```shell
mysql_upgrade
```

Si votre base de données est protégée par mot de passe, entrez :

```shell
mysql_upgrade -u <utilisateur_admin_bdd> -p
```

Exemple : si votre utilisateur_admin_bdd est `root`, entrez:
```
mysql_upgrade -u root -p
```

7. Démarrer le processus mariadb sur le nouveau serveur :

```shell
systemctl start mariadb
```

> Remplacez **\<IP_NOUVEAU_CENTREON\>** par l'adresse IP de votre nouveau serveur
Centreon.

### Synchronisation des plugins

La synchronisation des sondes de supervision (plugins) est plus délicate et
dépend de votre installation. Les principaux répertoires à synchroniser sont :

1. /usr/lib/nagios/plugins/
2. /usr/lib/centreon/plugins/

> Il est important d'installer les dépendances nécessaires au fonctionnement des
> sondes de supervision.

### Montée de version de la solution Centreon

Forcez la montée de version du nouveau serveur en déplacant le contenu du répertoire
**/var/lib/centreon/installs/install-21.10.0-YYYYMMDD\_HHMMSS** dans le
répertoire  **/usr/share/centreon/www/install** :

```shell
cd /var/lib/centreon/installs/
mv install-21.10.0-YYYYMMDD_HHMMSS/ /usr/share/centreon/www/install/
```

> Si vous utilisez la meme adresse IP ou le même nom DNS entre l'ancien serveur
> web Centreon et le nouveau, videz completement le cache de votre navigateur pour
> éviter des problemes de scripts JS.

Se connecter à l'url *http://\<IP_NEW_CENTREON\>/centreon* et suivre les étapes
de mise à jour.

> Si vous avez modifié le mot de passe de l'utilisateur 'centreon' lors de
> l'installation de votre nouveau serveur Centreon pour accéder aux bases de
> données, il sera nécessaire de réaliser les actions suivantes sur le nouveau
> serveur Centreon :
>
> 1. Modifiez le fichier /etc/centreon/centreon.conf.php,
> 2. Modifiez le fichier /etc/centreon/conf.pm,
> 3. Éditer la configuration du Centreon Broker central, via l'interface web
> Centreon et modifier le mot de passe pour les deux output broker **Perfdata
> generator** et **Broker SQL database**,
> 4. Modifiez le fichier /etc/centreon/config.d/10-database.yaml.

Si l'adresse IP de votre serveur Centreon a changé, éditez la configuration de
l'ensemble des modules broker de vos collecteurs et modifiez l'adresse IP de
connexion au serveur Centreon central (output IPv4). Consultez le chapitre
[Configuration
avancée](../monitoring/monitoring-servers/advanced-configuration.html#tcp-outputs)
pour plus d'information.

Puis [générez](../monitoring/monitoring-servers/deploying-a-configuration.html)
la configuration de l'ensemble de la plateforme et exportez là.

### Mise à jour des modules

Référez-vous à la documentation des modules installés afin de connaître leur
compatibilité avec Centreon 21.10, et pour mettre à jour ces derniers.
